- QA Engineer (Quality Assurance)
  Контроль качества

- Отличие REST от SOAP
  REST это архитектурный стиль взаимодействия компонентов (свод правил, который могут нарушать) потому что они носят рекомендательный характер
  SOAP протокол обмена структурированными сообщениями XML

- Отличие JSON от XML
  XML - расширяемый язык разметки
  JSON - текстовый формат обмена данными основанный на JavaScript

- HTTP Status Codes:
  1xx: информационные (informational)
  2xx: успешные (success)
  3xx: перенаправление (redirection)
  4xx: ошибки клиента (client error)
  5xx: ошибки сервера (server error)

- С какими снифферами вы работали?
  Wireshark (charls proxy, fidler, proxy man) могут спросить в чем отличие между этими снифферами по фичам

- В чем отличие SCRUM от Kanban ?


- GraphQL - что такое?

- Каким образом проходили эстимации (estimate) на проекте? 
- Какие виды эстимации проектов вы знаете? 
  Story Points - методология оценки сложности задачи
  Planning Poker - методология оценки времени выполнения задачи
  Метод функциональных точек
  Диаграмма Ганта

- Длительность спринта? 
  По Scrum от 1 до 4 недель

- Как часто происходят релизы в Production ?
  Раз в две недели если это недельный спринт 
  Раз в четыре недели если это двухнедельный спринт

- Техники тест дизайна
  Классы эквивалентности - метод тестирования программного обеспечения, который позволяет уменьшить количество тестовых сценариев, не уменьшая при этом покрытие тестами.  
  Граничные значения - Эта техника является "братом" разбиения на классы эквивалентности.
  Таблица принятия решений - Этот подход заключается в систематизации карты влияния на приложение. Знание того, какое условие должно привести к какому-либо отклику, может помочь нам оптимизировать количество тест-кейсов и обеспечить соответствующее покрытие.
  Состояния и переходы (диаграммы состояний) - Смысл данного подхода заключается в создании карты переходов для каждого типа объекта и создании набора тестов, охватывающих все переходы между состояниями.
  Попарное тестирование - Этот подход основан на большом количестве входных параметров. Чем больше параметров, тем больше вероятность ошибки. Наша цель как специалиста по тестированию — сократить количество тест-кейсов до оптимального. Подход парного тестирования поможет нам в этом.
  Предугадывание (прогнозирование) ошибок - Этот подход основан на вашем предыдущем опыте использования других аналогичных приложений / платформ. Предполагается, что вы знаете некоторые ситуации, которые могут вызвать ошибки и запутать пользователя с неожиданными результатами.

- [Жизненный цикл дефекта](https://www.youtube.com/watch?v=XQe6PA4lEyw&ab_channel=AnastasiyaSavchukQA)
  Легко координировать изменения и состояния ошибок. И чтобы всем было удобно проследить на каком этапе находится текущий баг.

- Отличие Severity (серьезность) от Priority (приоритет)
  Severity это атрибут влияния дефекта на работоспособность приложения. Проставляется тестировщиком
  Priority указывает очередность выполнения задач или устранение дефекта. Указывается менеджером проекта или руководителем. 
  Пример: есть какой-то продукт и название этого продукта написано с ошибкой. У данной ошибки будет низкая severity и высокая priority 

- Отличие ретестинга от регрессии
  Ретестинг - процесс перепроверки тестов, связанных с исправленным багом
  Регрессия - тестирование уже протестированной программы, происходящее после модификации для уверенности в том, что процесс модификации не внес или не активизировал ошибки в областях не подвергавшимся изменениям

- Эффект пестицида
  Если мы тестируем каждый раз на одном и том же то мы можем пропустить баг

- Плейтесты
  
- Уровни тестирования / Пирамида тестирования
  Группировка динамических тестов ПО по разным уровням
  Unit Tests / Модульное тестирование - проверяют работу методов, они быстрые и простые
  integration Tests / Интеграционное тестирование - корректность взаимодействия между модулями и компонентами
  System Tests / Функциональные тесты - тестирование системы в целом. Ручное тестирование так же относится к системному тестированию.
  E2E Tests / UI Tests - четные тесты, которые проверяют бизнес логику от начала и до конца

- Динамическое и ??? тестирование

- Что вы будете делать если на регрессию отведено 2 часа а ваш чек-лист занимает 5 часов
  Я бы подошёл к Тим Лиду и попросил увеличить отведенное время для тестирования 
  Если это не возможно то я бы подошёл к разработчикам и уточнил, какие модули они изменяли. Например 1, 3, 7, 9. И именно эти модули и протестировал бы. 

- В чем отличие между функциональным тестирование и не функциональным тестированием 
  Функциональное тестирование основано на функциональных требования: тестирование пользовательского интерфейса, безопасности, взаимодействия
  Не функциональное - как работает система. Надежность (отказ/восстановление), юзабилити, производительность (соответствие эффективности), ремонтопригодность, переносимость (адаптивность/установка на другие конфигурации)

- Виды БД по моделям данных
  Иерархические ()
  Объектно-ориентированные ()
  Реляционные (MySQL, PostgreSQL, SQLLite)
  Сетевые (Cloud Base)
  Функциональные

- Типы связей в БД
  Один к одному, многие ко многим, один ко многим

- В чем отличие симулятора от эмулятора
  В эмуляторах мы можем делать настройки нашего железа, батареи и т.д. В симуляторах мы этого делать не можем.

- Если стоит выбор на проекте на чем вы будете тестировать на реальном устройстве или симуляторе или эмуляторе. 
  Я выбираю реальное устройство. Баги, которые могут воспроизводиться на реальных устройствах они не всегда воспроизводятся на симуляторах и эмуляторах.

- Какие текущие версии ОС стоят на iOS и Android 
  iOS 17, Android 13

- Удалёнка или Офис?
  Я готов работать удалённо или в офисе. У меня есть такая возможность

- В 99% собеседований у вас будет техническое задание
  Тестирование форм, протестировать приложение. Как правило эти задачи связаны с техниками тест дизайна.

- Что такое тестирование? 
  Это проверка работоспособности программного обеспечения согласно Техническому Заданию?

- Какие виды тестирования существуют

- Минимальный набор тестов? 
- Что такое JSON 

Функциональное требование — это заявление о том, как должна вести себя система. Он определяет, что система должна делать, чтобы удовлетворить потребности или ожидания пользователя. Функциональные требования можно рассматривать как функции, которые обнаруживает пользователь.

Предоставление отчётов в `трекинговую систему`: Jira, Redmine, Mantis, Trac, Яндекс.Трекер, Zoho, YouTrack, Trello, Google Таблицы

Agile/SCRUM/Lean методы? 
 



Функциональное тестирование - по принципу Black Box (Черного Ящика) 
Регрессионное тестирование - ???
Нагрузочное тестирование - Яндекс.Танк

Черный ящик - тестируем ПО не зная принципов его внутренней работы (нет доступа к исходному коду, нет описания функциональных требований)
Белый ящик - мы видим исходный код (можем с ним ознакомиться, как и с ТЗ)
Серый ящик - API (мы не видим исходного кода но примерно представляем себе что необходимо тестировать в BackEnd API)

Smoke test (Дымовое тестирование) - обычно тестируют прогеры, базовые ошибки, не прошедший этот тест софт не пускаем дальше в глубокое тестирование 
